幾多錢先夠兩個人英國半退休

假設已係英國二三線城市買樓
唔洗供樓，已買普通平車代步
平時只做part time
咁要幾多錢先夠半退休？
兩個大概40歲

只少5000m

4,50億左右

起碼幾千萬啦
2 3線城市治安會差d, 偷車爆入屋搶野好普遍

好撚慘，連登仔一味識鼓勵人移民，但到人哋認真問移民嘢又成班鳩答

full paid 間屋平平地二三百萬，多自己煮，少出街食，一個月part time有一皮都夠

樓主等同你background 一樣

起底睇下，兩個傻尻一個空白pr ac

2000-3000萬港幣

會做下part time
買樓再多幾十萬就夠
2個人返Part time應該夠生活費有突

一年支出，乘30就可以。

唔洗租樓，多自己煮
一個月800磅夠唔夠？

八九不離十

你都可以根返你香港洗費自己大約計下

唔使租樓，慳慳地使每個月開支最多咪萬鬆啲港紙... 你有返下part time cover 到啦，係驚大病醫藥費啫

係，頭三個reply實在9得離譜，忍唔住睇下咩人黎

呢個tool正
但如果要edit既話，係咪用per month既數？

啱呀 block 曬3個

wow 有嘢睇

通常要買個大雪櫃一次過買大多會平啲
同埋可以趁特價入多啲貨
我以前一個月就大概食200-300左右
btw水果蔬菜貴過肉 想健康啲就加多20%左右

水電個啲雜費就睇個人
夏天風扇就夠 冬天一定要開暖氣唔係會死人
如果怕熱要冷氣就通常要自己買
英國樓好少有冷氣

300萬左右ok啦 夠買樓買車
做part time 一人一皮

李嘉誠都仲做緊野，普京同習大大都係，我諗征服左地球先可以諗

個網好正喎

500,600萬一定夠
200-300買層樓租出去投資，自己租住屋先
生活費一年最多咪20，仲可以做part-time

起起鳩答果啲人底先啦

但要留意佢個cost of living 唔太準確，因為每個人生活習慣唔同，洗費都唔同

順便問下，有無邊個crime map係易睇又準確D既推介？

今個星期好多copybook功課, 跟住又要番playgroup

冇辦法

200-300係你自己一個？

lm

覺得爭D，爭在太多時間得閒，會因為悶而會洗多左錢。如果你地兩個都極忙，可能反而會洗少左

同埋個人銀行戶口有D錢淨會好D，無嘅話情願你預洗多D，搵多D, 真係有地方要用錢嘅時候有得慳下，好過你收入太低，想慳極都無錢淨

我自己預港紙15000/月，唔包住，唔大洗

uk police official 個網咪有

係

唔使50億掛⋯好大使wor

咪撚上黎呢度問啦
連登有幾多人會有呢啲經驗 個個毛都未出齊
搵啲fb gp tg gp真係住緊嘅問下仲好

當唔使供樓供車，淨係生活，會返part time

UK最低工資around hkd$90 per hour，當你兩個人一星期返4日，每日5個鐘，一個月有hkd15,600

一個月食飯用hkd10k per month，兩個人要hkd20k，俾夠25k你走盞。所要一個月用hkd10,000儲蓄

今年40，當85歲命，要活45年，要用hkd5.4M儲蓄

假設你既投資回報/利息等於通脹率，可以抵消影響（當然你話你炒股達人年年穩賺幾十%咁無野講啦）

認真答，穩陣就1500萬， 買1間屋自住， 2間收租， 淨低果d 買bitcoin, 留100萬現金。

做part time, hea 到50歲， 可以全退休

其實冇1500萬， 有1000萬都夠做

呢D上U汪,香討問好D
呢度分分鐘係D學生哥鳩答

分分鐘係小學雞鳩答，5000m都講得出

一個月食飯用hkd10k per month

傻撚咗???

5000萬呀on9 唔識英文？

收租

條友弱智 ching唔好上心

10k 食飯
連登仔真係靠害

日日出街食唔煮飯

係女....帶個閪就夠

仆街連登仔既本色

戇鳩仔係咪冇撚讀過書，連M點解都唔知

買第一層樓緊係自住
租出去條數都未必COVER到 自己租人地樓條數

認真答
一個人 通常自己煮 懶就deliveroo ubereats justeat
睇番平均幾個月食飯錢都係大概100-300鎊 一個月
番工番屋企附近 一個月大概50鎊交通費 （有時懶會叫taxi）
平時屋企打機 飲酒約friend 娛樂就大概200 一個月

當然lockdown 完後可能生活費會更高。但目前係咁 你自己預算

成班仲讀緊書既人教你移民

你要計埋自己日用品果啲
好似我女朋友護膚品一個月都要用3 4千
但淨係計食嘢同必需品（洗潔精沖涼洗頭果啲）
如果你買最普通嘅500幾鎊都夠用
（我一日三餐都係自己煮）

又係廢中
好在哩堆垃圾去到澳洲加拿大
英國真係好偉大
英國=香港廢中回收箱

一個人一個月食飯用hkd10k有咩問題？

計埋兩架林寶OK
唔同色既

有冇計埋車同屋的保險
暖氣+電
住house計一個月200磅
Coucil tax一個月100磅左右
上網屋企加電話 每月50磅
電視 tv license每月？？？
基本自己煮食野加日用品兩個人600磅
出街食兩個人每月200磅
買下衫褲 兩個人每月200磅
就咁計兩個人每月1350磅
計緊係普通有物慾人類的使費

其實真
樓主兩公婆40歲
都唔係中學生
一返過工
就會對生活有多d要求
點都會間中食下靚牛
食下靚西餐
買下香港零食思下鄉
就算自己煮又會想買個靚鑊用下
中年人一個人一個月預10k好閒
又唔係仲大學生讀u食個營多就ok
仲未計個人開始老
要買下咩維他命、防脫髮、關節保健食下
再買下咩湯包煲湯補下身咁

又無偷又無搶
人地香港搵左廿年錢
拎哂副身家去英國使
D local business 都唔知幾開心
好似一個長居的遊客
又唔會同當地人爭工做
到60歲開始有病痛
都交左成廿年council tax加VAT
無白食福利又係當地使錢
係未要好似黎生咁先得

Hi蝗蟲

1.你做遊客唔會用人哋medical service NHS 廢中一定用洗錢有撚用咩 大陸遊客有用好多 靠你窮閪香港人？

2.冇係英國做番廿年工就冇實質經濟貢獻啦
香港做一千年都唔關英國事
3.廿年council tax VAT ？咁撚少攞出黎講？

4. 廢中買樓收租已經係事實 冇實質貢獻

要NHS 幫班日日係香港食pm2.5食四十年嘅廢中醫cancer 其實都一定中cancer 時間問題姐
真心多謝晒英國做廢中回收箱

Btw 有貢獻嘅人唔會爭工做
有用嘅人四十幾已經有能力開公司
製造就業機會
你視野真係好窄好無知

講吓 part-time 啦
如果美國這邊, 40-50 歲既亞裔, 我見到有啲人做超市, 華資超市, 快餐店, 酒店拾房, casino (賭場), 家務助理等等

咁你到時開番間公司請手足吧,多謝你

經濟貢獻：用錢幫個本地人/發展商買咗間屋

仲有大把方法，買股票又得，投資屋又得（buy & hold, 唔係炒)，買債券又得

唔係返工先有貢獻，眼光唔好咁窄

每個人有唔同際遇，冇奶共冇做藍絲狗已經唔廢，人哋冇得罪你，冇需要係咁吠

各有各做，問心無愧
同路人一路平安就好了

照你邏輯開公司一樣係同其他本地公司爭客

岩呀，同埋其實除左食飯，間唔時都要買幾件衫既😂😂

做唔返中學雞個陣每日使$30

我同老婆加埋搵7萬，一個月唔計供樓所有洗費加埋都洗唔到萬五，只能夠講人人唔同

問題係一星期返四日五個鐘
之後又唔計住 唔計旅行
繼我話計埋兩架林寶好過啦

用吓腦先

10K 一個人 食到病都似

哩啲唔係實質經濟貢獻
你眼光好窄好無知
你基本econ 概念都冇
浪費我時間
唔關藍黃事 黃都可以係垃圾廢中廢老

我講事實 唔關有冇得罪事
原來事實係吠
你都幾無知

你地慳
40歲人
開始會有病痛
尤其是office腰背痛
預多幾千好d

其實使開咁多好難變返慳家
所以都係開源最實際

咁你識咁多野咪分享下等大家學下野囉，上forum都係想咁姐

你咁把炮開左幾多間跨國公司啊
計我話 有貢獻的人應該死撚左佢
唔好同地球人爭資源啦
你視國真係好窄好無知

條友係咁話人無知
幾時po返自己d成就上黎
等大家朝拜下

留名學野
香可能係李嘉誠真人上連登

你自己講完覺唔覺得自己好柒

所以自己洗開幾多自己知
人地點幫佢計條數 食開咩又唔知, 買唔買林寶又唔知
不過如果半退休都仲要返4日 有D辛苦

用人身攻擊去反駁真係有作用

笑

真心想同你學野
人才
香港無左你唔掂

笑

即係幾多間？

十間左右 總部係你老母個閪入面 幾百人做緊嘢

冇公司？咁咪好冇貢獻？咁點解香港要收留你？點解我要交幾皮嘢稅俾你抽公屋？

去reddit爬文好過喺度問啦，試下/r/financialindependence, 呢度巴絲絕大多數書都未有耐讀完，問退休

你幾時入嚟參觀？
可以俾vip證你入嚟
哩到入口闊過西隧
肥閪都入到黎

唉，pathetic

預約已滿

英國2-3線城市啲物價都幾低
養車食衣
其實1000萬內都夠
要祈禱唔長命囉但

半退休去市郊區住
三四百萬買層樓
Keep住做野一個月洗15k
六七百萬cash差唔多

4、5M左右

已經可以

check 左香港

£800- 1000 一定夠. 不過買屋最好係central heating係用boiler燒gas個d, 用用electric radiators要俾好多電費.

我地見識少姐

如果兩人家庭無仔女，唔係特別有錢既話，係咪住apartment化算D

佢係出街偷拍女仔既變態肥油毒撚

睇你點分

買屋既
20-30萬鎊都買到house / apartment 夠洗
租屋既，700鎊夠2人住

Council Tax 你預每月220鎊到 （2人）
交通你話你地用車，咁100鎊每月啦（2人）
水電煤100鎊（2人）
電視牌照30鎊（2人）
手提電話 10鎊 （2人）
上網費就50鎊
野食主要去超市買，偶爾出去食，2人共500鎊

總計：
買屋既
220+100+100+30+10+50+500 = 1,010鎊

租屋既
1,010 + 700鎊 = 1,710鎊

其實冇想像中咁多錢

個網好正
啱晒正計劃離開嘅人

BTW
Check咗幾個心目中想移民嘅城市
發覺有一個共通點

就係雖然生活消費一般都高過香港3-8%
但住屋方面平過香港至少10%
有啲甚至平30%添

喺香港，住呢方面真係好撚慘
又貴地方又細

其實真係要用冷氣嘅日子可能係得幾日 或者兩星期

其餘時間都係十幾度 最熱可能25 26度

有啲new build luxury apartments 本身裝修有埋air conditioning 冷暖氣
但係講緊過百萬鎊以上嗰啲flat

可以用移動式嘅冷氣頂著先

m 係million 喎

想請教下
Council tax係屋企有幾多個人就要交幾多？

唔係, 計棟樓既BAND
600萬下樓你當100-120鎊 PCM左右
唔同COUNCIL 會有唔同 DISCOUNT (例如一個人住/低收入)

大小病都有nhs免費睇醫生

今朝求其上zoopla睇reading租樓（貪佢近london但又無咁貴）
想搵兩個人夠住既flat，當左香港情況去睇使唔使月租1000-1500鎊
結果大部分都係低過1000，當然唔知地區/設施上有無伏

£12000 1年

20年*12000

240000

60歲之後咬政府

去台灣算啦 香港都財自唔到去英國就變左財自

住雅柏文如果單位唔係特別大，你心思思成日想出街可能洗錢仲多。住獨立屋淨係打理花花草草日日好多嘢做唔得閒出街，外國有朋友都係招呼黎屋企玩唔洗出街食飯慳好多唔少人都係等到老咗先down sizing 換雅柏文唔洗咁多打理又可以套現一舊錢趁仲有命洗埋佢

多謝資訊，再研究下先

其實真係各有各好, 不過香港人好多都住慣石屎樓
要適應house會有蜘蛛/昆蟲 (成日有蜘蛛網, d蜘蛛好勤力)
仲有地板/樓梯大多數都係用木造, 上面再鋪地毯, 行得d木老化會吱吱聲

蜘蛛呢D嘢見得多就慣

當我去英國買間300萬既樓之後淨返二，三百萬cash，一家4口點都要打下工

一家四口應該要啦
如果兩個人打下part time
股票收下息，應該都ok

仲要4口 冇得住1 bed room
法例規定4人至少要住2 or 3 bed rooms? 自己研究

所以買樓既金力要再多d

買左樓做份兼職都半退休啦
你係香港供滿左層樓都可以係樓下賣叉燒包

要係英國返工最少10 年就有老人金拎架

要係英國返工最少10 年先開始有老人金拎架, 仲要得部分, 一定唔夠食. 起碼做廿年先得